近代歷史上有無以弱勝強嘅成功抗爭例子

會唔會有d例子做參考 話哂我哋嘅對手係有14億人口嘅國家

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

大衛擊破巨人哥利亞

波羅的海三國由蘇聯獨立

弱定強真係睇你點睇
講金融地位 香港一定高過中國

sparta

我都諗起，但佢唔係近代

根本成個故事吾公平大衛係遠攻，歌利亞係近攻！

歷史觀點,根本唔係呢一回事

哥利亞明顯係有巨人症,視力有嚴重問題,埋唔到身根本係靶一個

相反大衛用既投石索未經訓練根本用都用唔到,一嘢中頭黎睇條撚樣根本識用甚至好撚勁

武力上大衛仲高過隻巨人

共產黨打國民黨

故仔真係聽下就算

又啱 共產黨可以由一班土匪發展成一個全世界最大嘅強盜國家 香港人一樣得

但當時歐美肯好快就承認三國獨立地位
科索沃都係

即係唔靠外力, 根本冇法單靠自身反抗到

萬物千絲萬縷,不嬲無隻dup呢回事

愛爾蘭獨立 算唔算 ?

通常靠武裝部隊變節, 但係對家好醒一開始就令你對立

但武力係壓倒性優勢wor

美國獨立

赤壁算唔算
陳勝吳廣起義
利申：理科撚，只讀過初中嘅中史

打漏咗

1989 年東德脫離前蘇聯，算唔算？

呢個係全東歐一齊走

官渡之戰

近代，但係咁多古代留言

桶峽間突襲戰，一個姓織田嘅死𡃁仔鏟起人數多自己十倍嘅今川家

狹，自謝罪

有幾近代你呢個例子

芬蘭抗蘇

大撚把啦

越共算唔算

近代 遠古嗰啲就由鳩佢啦

好啦

以色列六日戰爭？

一戰法國拖到德國自爆算唔算?

咁都無200000個簽名？

國共內戰

天時地利人和
少一樣都失敗
好多人成日舉甘地做例子係無限放大
印度成功獨立時英國已經唔係全盛時期
打完一戰同二戰全國上下疲弊
仲要成場獨立運動持續咗成個世紀
時機未到就係未到
成功例子好多都係食住大勢甚至講利益
你睇加泰隆尼亞無外國政府支持
歐盟講一套做一套
只要大國認為守住香港等於守住自己利益成功機會都會大增
真正動搖到強權係另一個強權

去到國民黨輸畀共產黨個陣時仲叫弱咩
中共有蘇共backup
美國賣甩國民黨

畢以包1:0巴塞
琴晚

中共做低國民黨已經係啦

咁你係都要計到最尾咁無計 計開戰個刻裝備人數國民黨都贏成條街 要怪就怪老蔣成手好牌都打成咁
海南島個戰輸到笑死人

689打贏唐唐

唔會有以言論贏得到嘅戰爭/抗爭
PS:並不鼓吹暴力

SPARTA

烏克蘭唔係已經係？
對俄羅斯

有志者、事竟成，破釜沉舟，百二秦關終屬楚；
苦心人、天不負，臥薪嘗膽，三千越甲可吞吳。

Antwerp 傳說 Brabo打贏巨人 Antigoon
日本傳說牛若丸打贏弁慶

有，但要搏命囉

芬蘭抗蘇
以色列中東比圍毆（雖然以色列有美國佬撐），但成場戰爭都幾轟動

答你，愛爾蘭獨立運動

以色列獨立戰爭算唔算

日本仔打中國咪以少勝多囉

法國一啲都唔弱

不嬲都係唔弱
問題係個對手太勁(無論質同量都勁過法國)

烏克蘭都叫贏咁普京鬼唔望你繼續贏

1989年捷克天鵝絨革命推翻一黨專政，政治上逐步擺脫蘇共控制

90年代波斯尼亞獨立運動...雖然獨立到但流左好多血

事後再睇返

以色列根本唔弱喇

呢單純粹係因為蘇聯解體
東德先有得脫離

印度獨立運動
（係抗爭運動，而唔係戰爭）
國大黨領袖甘地帶領印度人民採用非暴力、不合作的方式與英國殖民者對抗。印度人不是採用暴力武裝的方式推翻殖民者，而是不與英國人合作，比如說不去英國人辦的學校，不買英國貨等等。

1964年，英政府準備讓印度自治，甚至獨立。但當時的印度、巴基斯坦等國家都是大英帝國的殖民地，統稱為印度。但是因為民族、宗教等問題，印度和巴基斯坦需要分別獨立。這就牽扯到一個重要的問題，那就是國境線的劃分。

英政府將國境線劃分後，巴斯坦人和印度人分別往自己國遷徙。遷徙過程中不可避免的發生了衝突甚至是屠殺。在這場遷徙中有50萬人死亡，上千萬人流離失所。最終「印巴分制」完成，印度和巴基斯坦都實現了獨立。

1950年1月26日，印度獨立。

印度對坑既，係由人類組成既政府

大衛做咗王之後同拔示巴通姦，殺埋人地老公最後上帝唔俾佢起聖殿

越戰 越共打贏美國

八十年戰爭，荷蘭脫離西班牙皇朝統治

征服者威廉，一役擊退英國王室大軍，統戰英國

其實印度成功獨立, 主要原因是 印度水兵兵變

對比香港, 就好似香港警察兵變,支持獨立咁

但我地對家既對家有60幾億人

其實 滿清 征服明朝, 都是以弱勝強
滿清 只有20萬人口, 但可以征服幾千萬人口既明朝

弱你老母

香港人高質過土共咁多，一定得

咁當年既英國搞殖民地都唔係一件好野黎

有個唔係近代，但好值得講
基督徒征服羅馬帝國
準備寫文講下

未食飯就睇下

留名學野

二戰芬蘭對蘇聯